撐《頭條新聞》比你想像中重要

Terry的媒體懶人堂：

先跳到結論，一定要瘋狂Send信撐《頭條新聞》。

《頭》只是前奏，一旦失守，後果極其嚴重。

先看看時序。

1.《頭》的「驚方消息」爆紅
2. PPRB總警司郭嘉銓去信廣播處長梁家榮投訴
3. 警方散仔協會再出信恐投訴
4. 網民梁振英於FB建議「政府炒，警方告」
5. 港台顧問委員會主席陳建強接力狙擊

首先，郭嘉銓是一哥鄧炳強的代理人。即警隊最高領導發力施壓，打擊傳媒自由。

第二，梁振英雖然沉迷網絡，但同時身兼全國政協副主席，其發言是政治施壓。

第三，陳建強是梁振英當年的兢選團隊，其脈絡極為清晰。

《頭條新聞》是個人意見節目，當然會有個人成份。思想自由，有影射有創作，是基於事實的討論。

傳統新聞以外，傳媒有不少時事節目，例如Phone-in、論壇等等，全部都有個人意見。

如果言論只可以談數據，那警方記招，靠憑什麼叫市民做暴徒？

如果要有實證，8.31的閉路影片又在何方？

律人以嚴，打壓為實。

如果《頭》倒下，港台跪低，之後《視點31》還能否邀請名人辯論？

商台的《晴朗》又可否繼續評論時事？會否講幾句，有散仔覺得唔啱聽，又出信警告？

港台回應批評，指《頭》向來是以嬉笑怒罵形式反映社會。奈何，政府及藍營決意往死裡打。

《頭》從來不是真正目標，對家要消滅的，是諷刺與創意。

限制言論，同時封鎖消息，再用官方數據做唯一標準，實現媒體的統戰。

所以，《頭條新聞》不只是節目，她代表了時評與創意的光譜。世情如骨牌，前面的倒下，你都不會平安。

警方和官媒句句強調，有二百個投訴，絕口不提幾多嘉許。那麼，我們一人N信，寄爆這幾個Email。

記者追問，至少，迫到相關部門要公布，條數都有壓倒性。

藍營已開始吹雞，希望谷爆投訴量。我們要齊心，更要快。

以下幾個電郵，寄到盡，用民意保創意，用黃絲保良知。

【寄到以下電郵地址】

1.通訊辦：
webmaster@ofca.gov.hk

2.商務及經濟發展局
sced@cedb.gov.hk
pscci@cedb.gov.hk

3.特首辦：
ceo@ceo.gov.hk
(Chief Executive's Office)

4.港台企業傳訊：
ccu@rthk.hk

5.廣播處長梁家榮：
kwleung@rthk.hk

【網傳電郵Template】

To: 以上電郵
Cc: ccu@rthk.hk
-------------------
Dear Director of Broadcasting,

I'm writing to indicate my full support for RTHK, in particular its programme《頭條新聞》, for its unbiased reporting and commenting of current events. Recently, an episode of this programme had touched on the questionable allocation of medical resources to the HK Police and their work (or lack thereof) in fighting against the coronavirus. I believe the majority of the people of HK who truly care about the society and follow closely the development of current events would agree with what the programme had reported and commented in this recent episode. Hence, I think the letter from the PPRB of HK Police, which criticizes the programme for its recent reporting, is inappropriate and constitutes a blatant intervention of the freedom of press.

Please continue your hardwork for the benefit of the society.

Regards
你自己個名

#Standwith頭條新聞 Headliner
--------------------
請Like Terry的媒體懶人堂

港台另一問題：個顧問委員會成員，藍到仆街，例如陳建強，狄志遠，馮應謙

推

比比比心心

一早知單野重要，大力推

調返轉講，有冇機制可以控告警方打壓言論自由？

send email ar

Push

撑頭條!